王慧麟：勿再沉迷權鬥論、「誤判」論、中間人政治

王慧麟：應是釐清誤解的時候

【明報文章】習近平來港3天，匆匆而去，留下兩次重要的講話。親中傳媒當然大書特書其什麼「三個相信」等。這幾天本報對此有精要分析，毋須筆者增磚添瓦。筆者反而認為，這兩篇說話，可讓泛民朋友頭腦更清、思想更靈。總的而言，筆者希望泛民朋友要有「三個不要」。

盼泛民要有「三個不要」

第一，不要再沉迷什麼「兩套班子權鬥論」。

自2014年《一國兩制在香港特別行政區的實踐》（「白皮書」）發表之後，部分泛民朋友一直堅持，「白皮書」只是由某一個掌管港澳系統的人士主催的說法，北京領導層對港政策的真正想法，並非如此。

3年了，「白皮書」所講的方方面面，其實一直有序地推進，泛民部分朋友仍拒不相信，甚至認為今年5月張德江訪問澳門的談話，也未必是北京領導層的真意云云。

不過，上周習近平的講話，主軸仍是「白皮書」的內容及精神，而且更說得具體及細緻，相信泛民部分朋友亦應該明白，至少在對港政策方面，不存在「兩套班子各懷鬼胎」的權鬥論。

第二，不要再認為北京「誤判」港情。

過往20年，部分泛民普遍存在一種說法，即是北京一直對「港情」誤判，所以才有某些過火的操作。「誤判」一詞的潛台詞，是北京只要不再「誤判」的話，就會站出來糾正「錯誤」。

但是，從習近平的發言可見，現在北京只容許一種「一國兩制」的詮釋，只容許一種指示（如推動青年國民教育）。What if即使北京明知是「誤判」，也要排除萬難、一意孤行地推動他們心目中想做的政策，敢於鬥爭、敢於勝利呢？更深層的說法是，自「白皮書」後，根本北京對港政策，沒有存在什麼「誤判」或「不誤判」，一直就是想做就去做呢？What if「林鄭上振英落」，只是因為執行者做得唔好而換人，並非因為「誤判」港情導致作風「過左」而覺今是而昨非，換掉特首呢？

第三，不要再沉迷「中間人」政治。

早前曾經有傳習近平在港時將與部分泛民會面。後來有傳媒爆出，原來是有「中間人」曾經與泛民中人會面時提過，部分泛民朋友以為「有計」，於是傳出這個說法。

無論誰是誰非，事實證明根本沒有此安排。這次進一步讓部分泛民朋友想清楚，究竟所謂「中間人」是真正在幫助泛民，還是「收風」搞搞震。

由於北京政治不透明，對港政策牽涉太多利益集團，所以在北方確實存在不同人士以「溫和」、「溝通」的面貌邀約泛民朋友會面，大談什麼「和解」等等。泛民中青一代，大部分已是「聽住先」，不太盡信，很多已對這類「中間人」政治深感厭惡及死心。但仍有資深的泛民朋友深信不疑。今次「習主席與泛民會面」的想像，不就是自討沒趣的例子嗎？

勿一廂情願沉迷當中

香港民意代表與北京「中間人」會面，有助減少誤會增加交流，當然是好事；但就不要一廂情願、沉迷當中。

上周習近平的講話，預示了未來5年北京對港政策不變。既然如此，泛民朋友就不應汲汲於「重啟政改」，繼續沉迷「中間人」政治及不切實際的權鬥論，關起門開會就將報攤的政治八卦刊物的報道，當作真事認真討論。

回想在1997年，北京強拆「直通車」，另立臨時立法會，趕絕所有民主派。當時華叔（司徒華）曾提出了一條路線，就是「高築牆，廣積糧，抵禦寒冬」。相信20年後的今日，仍然適用。

同樣係飯民
王慧麟寫得出呢篇文已經高班過大口玲、油才子班撚屌好多

好文

王慧麟（（1970年－）英文名：Max Wong），香港大學法律系畢業，並於倫敦大學亞非學院取得法律碩士及哲學博士學位。曾為公共事務顧問，香港大學School of Modern Languages and Cultures系副教授

大口玲、油才子咩料

油才子:
畢業於香港大學中文系，於1986年擔任香港大學學生會會長。

大口玲
中學畢業後，於1986年加入《明報》擔任政治記者，雖然從未接受專業訓練，惟憑着靈敏的新聞觸覺，很快闖出名堂，報道了不少獨家新聞。最先是政治記者，然後是評論版編輯、駐北美記者、政治編輯、採訪主任，最後是新聞總監，主管《明報》新聞採訪。

差兩三皮

油才子曾經以Steve Jobs出走搞NeXT自比創辦852郵報

屌喇星特首「選舉」個陣油才子啲分析片而家真係柒到唔敢睇

講親權鬥我全部都當佢潛在五毛
講完d 無人知真假既野，其實同散播謠言無分別
最重要既係呢d 行為係破壞討論，引導人去錯既方向
sidetrack 左問題本身，達到控制輿論既目的

大部分泛民都仲係度自欺欺人，覺得自己思想崇高可以以理服人。人地當你地做緊馬騮戲。

好似郭文貴咁，唱還唱留一線唔得罪皇上，佢都知道係要扮下野。

你班人仲係度幻想中共會同你講道理，連自己都厄埋。

仲記得佢當年選舉論壇撚鳩白偉俊